# Harbor

[Harbor](https://goharbor.io/) es un registro de contenedores de código abierto que ofrece funcionalidades avanzadas de gestión y seguridad para almacenar, firmar y escanear imágenes de contenedor. Algunos aspectos clave sobre Harbor y sus ventajas en términos de seguridad son:

**Características de Harbor:**

1. **Almacenamiento de Imágenes de Contenedor:**
Ofrece un repositorio seguro para almacenar imágenes de contenedor, similar a otros registros como Docker Hub o Google Container Registry.

2. **Control de Acceso y Autenticación:**
Permite gestionar accesos y roles de usuario, proporcionando autenticación basada en roles y un control detallado sobre quién puede acceder y modificar las imágenes almacenadas.

3. **Escaneo de Vulnerabilidades:**
Integra capacidades de escaneo de vulnerabilidades para detectar posibles riesgos de seguridad en las imágenes de contenedor. Puede escanear imágenes en busca de vulnerabilidades conocidas en paquetes y bibliotecas.

4. **Firma y Validación de Imágenes:**
Facilita la firma digital de imágenes de contenedor para garantizar su integridad. Además, permite la validación de imágenes firmadas antes de su implementación.

5. **Políticas de Retención y Notificación:**
Permite configurar políticas de retención para eliminar automáticamente imágenes antiguas o no utilizadas. Además, puede enviar notificaciones sobre eventos importantes, como la detección de vulnerabilidades.

**Ventajas de Seguridad de Harbor:**

1. **Control Granular de Acceso:**
Facilita el control detallado de quién puede acceder, leer, escribir o eliminar imágenes, lo que fortalece la seguridad y la gestión de permisos.

2. **Escaneo de Vulnerabilidades Integrado:**
Identifica y alerta sobre vulnerabilidades conocidas en las imágenes, ayudando a detectar y remediar posibles riesgos de seguridad tempranamente.

3. **Firmado y Validación de Imágenes:**
La capacidad de firmar digitalmente las imágenes y validarlas antes de la implementación garantiza que solo las imágenes autorizadas y seguras se desplieguen.

4. **Cumplimiento y Políticas de Retención:**
Facilita el cumplimiento de políticas internas y externas al permitir la configuración de políticas de retención y notificación para mantener un entorno de registro más limpio y seguro.

5. **Integración con Herramientas de Seguridad:**
Se puede integrar con otras herramientas de seguridad y cumplimiento, lo que permite la incorporación de análisis adicionales para mejorar la postura general de seguridad.

Harbor proporciona un registro de contenedores robusto y seguro, que va más allá del simple almacenamiento, ofreciendo capacidades avanzadas de gestión y seguridad para las imágenes de contenedor en un entorno empresarial. Esto contribuye significativamente a la seguridad y la confiabilidad en el ciclo de vida de desarrollo y despliegue de aplicaciones basadas en contenedores.